[短篇][新手] 「🚫訊息已刪除」

第一次開po，未試過寫野，大家屌細力啲
鍾意既就睇下 正皮下 一齊傾下啦

在這個時代，好像一切錯的事都可抹掉。發錯的訊息可以一瞬變成「🚫訊息已刪除」；寄錯的信也大可退回郵局，縱使這年頭已經沒人寄信了吧。那麼，寄錯的情呢？寄情山水，大可去遠足、郊遊，尋幽探勝；寄情運動，大可四處亂跑，揮灑汗水；寄情網絡，大可開一下大技、Keyboard滑鼠，沖鋒陷陣。如果寄的是人呢？而她們更曾經是你的知己摰友呢？我不知道，畢竟一切都已是曾經⋯⋯

故事應該要由小學二年級開始說起。

那年我跟一個她同班，她是個活潑可愛、笑得很爛漫、很討人喜歡的那種，彷彿有她在的地方都會變得鮮豔奪目，耀眼的光芒令人感到温暖。也許種種，我被她吸引着。那個年紀，誰會只到情情愛愛到底是何物？更不會知道竟要生死相許。

那時候，大家都只知道想和誰在一起，一起耍樂，一起笑，一起玩。那時候，只要想在一起就會以為是喜歡，就要示愛。都是電視惹的禍，甚麼狗屁劇情。幸好，當時只是小二，大家都是胡說八道，反正誤打誤撞後，我們就成為了朋友。

那個她叫陳欣欣，十分貼切的名字，見到她之後真的有種欣喜之感，總之她永遠能讓人忘憂，也許是因為她那個天真無邪的傻笑吧，最少是我今天最掛念感覺。

從那天起，我們總會在小息時聊個天昏地暗，有的沒的都聊一頓，像是要把大家帶進自己的世界分享一切。欣欣在小校園愛玩甚麼遊戲，在尼奧寵物養些甚麼，在每日一篇做錯甚麼⋯⋯我全部都知道。她哪天放學要學體操，我哪天放學要學鋼琴，我們活像對方的時間表。

直到有一天，小息時在班房外碰見她，她的笑容變得含蓄了些，但卻帶點冰山美人的吸引，既有點遙不可及，但又有點近在咫尺。難度她昨天每日一篇不及格？難度她的尼奧寵物死了？難道她那頭真的寵物狗死了？心裏滿滿的疑問，正當我躊躇着是不是應該叫她拿個冬瓜(Don’t 瓜)給她的小狗時，一下犀利的掌風從我背後掠過，「啪」，噢，原來不是掠過而是擊中。
「你係到做咩呀？」
「欣欣⋯⋯？」

不可能的！難道是隨意門？不，她家中的是狗，不是貓呀，而且是真的生物，不是機械製的。難道是多重影分身術？不，她不可能比我和鳴門更快學會的。那麼答案只有一個。

「鬼呀！呀！呀！呀！」
「你講乜鬼呀？」
「頭先你明明喺嗰邊架」
「鬼你個頭，嗰個我家姐黎架，佢叫陳靜靜呀」

已正皮，加油。

pish

感謝

多謝

就這樣，我就認識了靜靜。她們兩個真的長得很像，分別就真的在她們的名字上，一個比較冷淡，一個比較熱情，一個冰一個火，同樣的是她們都很討人歡喜。

可笑的事，每次遇到靜靜都有倒楣的事發生在我身上。繼上次被欣欣的化骨綿掌打中後，我再次碰到靜靜時，我在樓梯上摔了下來，幸好，只是三級樓梯。

品學兼優、玉樹臨風的我理所當然是班長，而小二級班長的重要任務當然是將收齊的功課簿安全地從班房運送到教員室門外的簿架上。正當我在任務途中，靜靜從我跟前走過，不知怎地，我就摔了下去。

那時候，只要我見到她都會叫她「剋星」。後來我才驚覺，她們兩個都是我的福星，因為有她們在的時候，我真的好幸福。

她們兩個無論何時何地都會在一起，與其說她們是孖生姊妹，倒不如說她們是連體嬰。作為旁人的我，不知何時也會間中跟她們連在一起。我們三個參加了幾個相同的興趣班，一起表演，一起比賽。太多的細節，我都不大記得，也許是時間久了，也許是不想記得。只是記得我偶意會準備些小驚喜給她們，買點糖果，摺一些紙白兔，快樂真的可以很簡單。還記得，有時欣欣會問我「你想做我保鏢定狗呀？」每每我都支吾以對，或是答「當然是保鏢啦，可以保護你嘛！」
「em⋯⋯」不知道當時她在想甚麼呢？總掛着笑臉的她，只有這一刻最像靜靜，因為她在沉思着甚麼。
「咁你跟住我啦」她的笑容總能令人為她做一切事。
「喳，緊遵娘娘懿旨」
但我每次其實都想答「沒所謂啦，只要妳們在我身邊就可以了」

我真的以為妳們永遠都會在我身邊。

懿旨，沉思默想
靜靜守候
懿旨，橫蠻無理
欣然接受

時間如白駒過隙，我們的感情日益深厚，可說是情同兄妹。我的父母從我的口中認識了她們，也許她們的父母也是吧，否則他們應該是天眼通的傳人，初次見面就知道我的名字。到小六的時候，大家都為升中派位做好準備。其實不外乎就是填寫一下表格，溫習一下呈分試，影印一下證書，預備一下面試⋯⋯

而我唯一的不同就是去問一下她們會選哪一間中學，並說服父母讓我選那間學校。

我的成績可算是名列前矛，她們的成績也不俗，算是中上吧。在選學校時，老師都建議我選區中的名校，認為我能有更好的發展。她們選的都是Band 1的學校，就跟我們的成績沒兩樣。

經過重重難關，也就是爸爸一重，媽媽一重，我成功令我的第一志願變成她們選的那間學校，而第二志願才是俗世認為我要讀的那所學校，順帶一提那所可是男校，我才不想搞基呢。有經歷過升中的應該都知道表格分成上下兩部分，正常來說都是上半部就是第一志願。

每次有人問我為甚麼不選那間男校，我都說「因為我填錯了，我上下弄錯了。」果然小學說甚麼都行。但其實我心中很清楚，很清楚為何會上下顛倒。

如願地，我們三個都分到同一所學校。可惜的是由小四之後我們三個一直同班，直至這一刻。我們三個分到三個不同的班別，宣告着我們要分開了。我們學校不許中一生外出用膳，更只準在自己的班房中吃飯。

就這樣，我們愈來愈少見面，她們也認識了新朋友，我也愛上了運動。瞬的，我們好像變了陌路人。

推

不知是因為我用了太多時間運動，還是用了太多時間想念當初兩小，呀，不，是三小無猜的時光，我由小學六年從未掉出全級頭十五的學霸，變成全級一百六十七的學渣。總括而言，這一年的光景就像我的成績一樣，一落千丈，167。

到中二，終於可以外出用膳，不知為何，我們三個成為了飯腳，再一次回到當初的美好。也許緣分一直不肯離我們而去，上天都不捨這難能可貴、能昇華到親情般的友情。我們再次回到兄妹般的生活，一起吃飯、一起放學、一起逛街、一起參加課外活動⋯⋯一切都回到我最開心的時光。現在偶爾回想，會不會她們也因為我才參加同一個課外活動呢？

就這麼輕鬆愉快地過了一年，說真的，中學六年中就中二的時間過得最快，也許是有着她們的原故。可惜，好景不常，我們的關係有第四者介入。

有個不速之客不請自來，每天都跟我們一起午餐。也許只是我覺得他不請自來吧，因為他跟她們每天都聊個沒完沒了，生怕我介入他們的對話。沒錯，認識了八年的我，反成了第四者。三人行變了四人行，我的存在亦好像漸漸變得多餘。不過我堅持，堅持捍衛自己最不想失去的感情，最不想失去的人。

這一年過得好不容易，有點像被人搶了女朋友的感覺，但她們仍一直在我身邊，是不知如何把我叫走，令四人行變回三人行嗎？總之感覺很不是味兒。到中三選科，我依舊知道她們選甚麼科，只是是從別人口中得知。這次我選的科沒有太受她們影響，畢竟前途攸關。不過我們最少也有兩科相同的。

我有想過我們會就這樣再分開，因為我們有選不一樣我科，更何況她們已經有新的知己，再沒有容下我的空間。

不知上天是不是憐憫青梅竹馬的我們仨，我們三個再分到同一班。小學時，我們也是從小四開始三人同班，沒想過中學亦如是，由中四至中六會一直同班。不過，上天也許是戲弄我，因為那個他也跟我們同班。

多謝巴打

有心寫就唔好放棄呀

好！一定唔會爛尾

中四這一年沒甚麼好提的，反正一切都過得和之前一樣。我們四個一起午餐，午餐後一起談天說地直至上課的鐘聲響起。一直都過得不過不失，直至中五。

中五的中午我沒有再和他們吃午餐，也許是我太憎那個男生；也許是我太怕失去，倒不如自己放手，也許會好過些；也許是我不再相信她們、不再沉溺於逝去的時光、我們的親密。逃避她們的我跟一群男生一起午餐，瘋瘋癲癲的男生每天都是打機、打球過活，大量的安多酚令我忘懷，沉浸在玩樂的世界，好像慢慢地從她們的世界消失，也漸漸地忘記她們在我心中有多舉足輕重。

一直到畢業我們都沒有大多聯絡。直至last day，我亦不能鼓起一絲勇氣在我的相機保存三人回憶。有人說眼睛就是最好的照機，因為它能記錄一切，不論你想，不想。照片的色彩亦由你自己定義，有些偏好冷色調，有些偏好暖色調，有些比較模糊，有些比較細膩⋯⋯也許我的相機正好代表我的人生，任由細緻而繽紛的色彩在我的生命中慢慢消失。

Last day後的日子，我每天都在靜謐的自修室度過。每天都沉溺在書海之中，壓力重於泰山，只為一張輕於鴻毛的沙紙。她們的影子總會默默地從我凌亂的思緒中乍現，她們升中後的成績和我一樣大不如前，不過我在中六時發奮圖強，在數學科上略有小成，碰巧她們最差的正是數學科，即使我不能再在她們的生命上留痕，但也希望能為她們做一點事。可惜的是，我始終不能鼓起勇氣再次走進她們的生活，再次成為她們的「哥哥」。

直至Grad Din才再次見到她們，她們好像成熟了一點，長大了一點。是我錯過了些甚麼吧，當初天真的小妹妹眨眼間變了婷婷玉立的少女，我好像一直都在她們身邊，但又錯過了一切。她們依舊掛着那笑容，一步一步走近我。
「影相呀」
「好呀」
事隔多年，她們再次站在我的兩側和我合照，對上一次應該是小六吧。我真的真的好想把好們抱入懷，對她們說些情深的話，把她們帶回我的世界，但原來沒練習太耐，一切都追不回來，我最後一句話都說不出口，心中所想的一切都停在咽，再呑下去。就這樣，就這樣⋯⋯

到放榜後，我終於成功衝破自己的心理，問了一句「點呀你地」，得到的回覆只有沈默的兩個藍剔。我以為只要抓緊機會，就能把一切帶回來，但原來我們之間就像沙粒，抓得愈緊，溜得愈快。

曾經我以為我們能廝守終老，曾經我以為一切就這麼簡單，曾經我以為妳們一輩子都在我身邊。

曾經，曾經⋯⋯

曾經有人問我是如何分辨她們兩，她們真的長得太像。我總是答些風馬牛不相及的話，「家姐高啲囉」「細妹靚啲囉」「無架，估㗎咋」。其實我心裏很清楚，我從來沒有甚麼特別方法，只是我一直都把她們當作我的好妹妹，你總不會把你的家人認錯吧。

但我竟然不想記起她們，畢竟回憶裏的一切都太美好，反而替我現在的孤單抹上一分淒慘，添上一分冷清。

我知道我應該做點事，但距離一步一步拉遠，心中的血一滴一滴在淌，我不知道如何是好。難道無力挽回時，真的要懂得放手？

到今天，我身在異地，只盼能藉着一張明信片重建我們之間的斷橋，但到這刻我才知道，也許我們從來都不是太親近，因為我根本不知妳們居於何方。

也許再沒有人能像妳們般闖進我的生活，攻陷我的人生。也知道已過去到不能挽回，知道我們無法像兄妹般團聚，只盼有一天能跟妳們再次結伴。

我也許不再在妳們身邊
愛，只變了空口說白話
妳們活得好就夠

—完—